---
title: >-
    فصل ۴۷
---
# فصل ۴۷

<div class="n" id="bn1"><p>در روح الارواح آمده است که شهباز محبت از شجر عزت درپرید بعرش رسید عظمت دید درگذشت بکرسی رسید وسعت دید درگذشت ببهشت رسید نعمت دید درگذشت بخاک رسید محنت دید بر وی نشست کروبیان از عالم خود ندا کردند و گفتند ای وصف پادشاهی ترا با خاک یک درجه آشنائی خاک را از تو بچه نسبت روشنائی گفت او محنت من دارد من محبت نقطۀ که او بر زبر دارد و من در زیر دارم و عشق در محلی که اثبات یابد مر آن را زیر و زبر کند جَعَلْنا عالِیَها سافِلَها.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا چند مرا زیر و زبر داری تو</p></div>
<div class="m2"><p>وز عالم خویش برگذر داری تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با این همه مر مراهمین بس باشد</p></div>
<div class="m2"><p>کز درد دلم مها خبر داری تو</p></div></div>